# Backend test

## Описание

Напишем клиент и сервер для сбора статистики скорости ответа главной страницы fundraiseup.com. Клиент ежесекундно опрашивает страницу и сообщает о скорости ответа серверу. Сервер принимает данные и отвечает OK. Но сервер частенько падает, тогда клиент передоставляет сообщение.

## Клиент

Клиент раз в секунду запрашивает https://fundraiseup.com/ и как только получает ответ, отправляет его серверу в таком формате.

```
{
	"pingId": 1,
  "deliveryAttempt": 1,
	"date": 1589877226614,
	"responseTime": 247
}

```

- `pingId` — порядковый номер пинга сайта с момента запуска клиента
- `deliveryAttempt` — номер попытки доставки пинга
- `date` — момент пинга
- `responseTime` — время, за которое страница ответила

Клиент знает, что сервер работает из рук вон плохо, поэтому умеет переотправлять недоставленные сообщения с [экспоненциальной задержкой](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%BA%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D1%8B%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%BA%D0%B0). Если сервер долго не отвечает, то клиент разрывает соединение через 10 секунд.

Клиент логгирует в терминал все попытки отправки и ответы сервера.

При остановке клиента, клиент выводит в консоль статистику обращений к серверу:

- сколько было сделано запросов,
- сколько из них завершились успехом,
- сколько было 500х ошибок,
- сколько запросов зависло.


## Сервер

Сервер запускается на порту `8080` и принимает JSON методом `POST` на эндпоинт `/data`.

- В 60% случаев он отвечает `OK`.
- В 20% случаев отвечает `500` ошибкой.
- В 20% случаев "зависает" не отвечая ничего и не закрывая соединение.

Сервер логгирует в терминал все полученные сообщения (те, на которые ответил `OK`).

При остановке сервер выводит среднее и медианное время пинга.

# Технические требования

- Не используйте громоздких архитектурных паттернов. Проект простой, лучше потратить время на читабельность кода, и отладку требований ТЗ.
- Используйте TypeScript, только если уверено пишете на нем.
- Отформатируйте код с помощью [prettier](https://prettier.io/). Конфиг дефолтный.
- Не используйте внешние модули за пределами стандартной библиотеки nodejs. Можно использовать только внешние утилиты для сборки. Например, компилятор ts, если проект написан на ts.
- Не используйте Docker. Скорее всего, вы усложните проект, потратите время, а профита будет мало.
- Не создавайте отдельные репозитории под клиент и сервер.
- Положите в репозиторий `README` файл с описанием процесса сборки и запуска приложения.
- Вместе со ссылкой на репозиторий пришлите пару слов о том, с какими сложностями пришлось столкнуться в процессе работы над тестовым, а так же сколько времени вы потратили.

# Критерии оценки тестового

- Выполнение требований ТЗ.
- Простота, чистота и читаемость кода.